讀緊cs, 好迷茫

小弟入engine前已經決心揀cs major
原因係我dse ict係揀programming elective, 算係有興趣
中學有出去玩Programming比賽, 雖然冇拎過d咩獎, 但都玩得幾開心

但到大學入左cs之後就知中伏啦
身邊d人識好撚多野, 搵食skill、technical又唔夠佢地黎(寫網頁，寫app，寫software), d數、algo又唔夠佢地精，好似得寫code(d problem唔太complex, 頂多用loop, recursion)係同佢地有得fight (因為以前寫得多, 熟syntax同oo concept)

最慘係自己學野慢，嘗試自學各種野(寫app, 寫網頁, 用linux, algoritm, 等等)，但都去唔到人地既水準，我懷疑係智商同英文能力既差距
上網聽人講hknoit, 又話學完d野過幾年就冇用，學野慢既我仲驚

要做到咩都識既連登仔、或者係bill gate, 又或者係Zuckerberg嗰d level我就冇可能啦
但我想將來有一技之長，有份唔會咁易比freshgrad取代到既職位，應該要focus邊一個方面? 第日條career path應該點走?

Big data/ai應該係第日吃香

我覺得好多野都係出左黎再學
唔洗太擔心

可能人地之前hd asso讀過呢 無謂同d有底既人比

big data即係要學stat? 我數黎講最屎就係stat and probi...
ai好似係for精英, 又係要數學勁

利申：discrete math同algorithm都係得b range, average 至 below average既level

學野慢已經代表你輸左一半

IT講自學，英文唔識好好，但數底果D差代表你 logical thinking 都弱，做乜都死

big data係內地人創作出黎呃錢既野
內裡有既野都唔係新野
同埋呢樣野響香港唔會搵到食
因為香港連open data都無，big條毛

想講 無野係鐵飯碗可以穩陣過世
IT更加係
份人adaptive先係影響到你將來既關鍵
IT field咁大分咁多stream
不如你睇下自己志向係點
份人同性格鐘意邊范多d仲好喇
淨係唸乜都無試就驚定先
係對你自己無任何PROGRESS可言

it行業就係咁，本身做design，做做下就學埋programming同 networking，好多野都係出到黎先學，最緊要係自己有興趣，返一份冇興趣嘅工你一世都不會成功的.jpg

對finance有興趣, 一定要學ai, machine learning, 寫algo

好多ibank 都想收cs, 理科, 識program好大優勢

有無ai apply on finance既例子？
一般黎講ai/ml門檻都好高
行內好多請phd同埋香港無乜得撈

同埋點先叫識programming呢
識到咩level先叫識

乜嘢叫做寫algo? 有無例子睇下？

驚輸咪自學algo玩online judge 囉

文無第一

CS is not a science but an art

IT唔係玩鬥快係玩夠穩陣同熱誠

本身AI／ML既practice就係好模糊
唔好諗倒做呢啲嘢既人咁高

準唔準勁唔勁全部戴晒頭盔認真你便輸了

寫code寫網頁呢啲skill出到黎要pick up 好快，千祈唔好浪費咁多大學時間學呢啲野

到你出到黎呢個社會你就會發覺周圍都好勵志
好有多廢到連自己要做咩都唔知 聽要求都聽唔明
廢到全世界唔敢搵佢 驚佢做錯野 仲可以搵幾萬個月
呢d 唔係個別倒子
小弟做consultant , 出入唔同公司 十年內過百間
大把呢d 勵志故事

我成日覺得d 學校同家長唔知點解要逼到d 學生咁辛苦
冇咩大志既話 呢個社會根本就好包容

巴打係邊方面Consultant
有無D咩特別嘅故事可以SHARE 下

咁大學淨係學course有教既野?
好似唔多夠，同埋學完都唔知點搵intern
d人又話gpa係冇用，d濕鳩Common core學黎都唔會幫到第日既工作

點為之夠穩定? 學完d野過幾年就冇用wo

同感 都係讀緊cs
其實programming 係咪要係讀緊書果陣平時自己鑽研 係大學讀programming course 都係教你寫啲普通cmd program
好似連啲intern 既basic requirement都未夠

我有take java, 有玩gui,
亦再有自己去學寫Android,
但都寫唔到個似樣既app
淨係寫個好簡單有navigation drawer+ 幾頁得pain text既fragment已經花好多時間上網查
想像唔到好似高登app喱d要處理埋d database, 各種好似好難寫既layout (例如禁表情圖示會彈個透明幕，上面比你簡icon等等)要用幾耐先學識

真心出到黎做野就會識
身邊有啲大學完全無讀過書嘅人都生存得好地地
對比起我識嘅呢啲人你已經好好
唔駛咁擔心

寫程式其實都離不開 1) 少bug 同 2) 易改 兩度
只要你搞得掂呢兩樣嘢再加識少少同人溝通
作為一隻IT狗既前程都應該唔太差

至於你話學過既嘢好快無用咁就睇你做啲嘜做啲嘜啫
IT狗值錢既地方係pick the right tools而唔係use the latest tech
跟風人學我又學梗快死㗎

論壇呢啲已經係well defined solutions
真係要做既左抄右抄你總抄倒啲

至於你話特效嗰啲唔識做，呢啲eye candy做倒咪做囉，裝飾嚟既啫

totally agger!

Pick the right tools 比 use the latest tech 重要太多了!

你講既溝通包唔包social、埋堆，識講下笑，唔會悶親同事既溝通先

真心，ive仔係呢IT方面好過大學，ive反而係瘋狂教你dup code，有好多唔同既assignment都係寫個system，c＃又有 web又有，用舊野到最新都有。
所以最好係ive2年再加大學2年

聽過
睇黎ive真係好practical

係，IVE 重實戰，大學重理論
多數IVE + 大學學歷既
工作方面都唔錯

畢業後去的ERP 公司做學下的business program concept
學下oracle, SAP, 大把食搵
做一陣轉埋去做consultant,做多幾個大project , 諗下計去做埋project manager, 之後搵的大公司轉去做in house

點解會有錯覺認為大學唔洗寫成個system出黎?
諗住佢教理論就唔洗dup code會否太天真

一個非IT狗能夠明白你講嘜，或者
你可以將非IT狗講既嘢寫成System既功能

雖然我唔覺得讀大學既人特別叻
但dup code真係唔應該係IT狗最重要既指標
尤其是呢個年代傾向integration rather than construction

以payme單嘢為例
點解accenture請好既大學生做development收咁貴
點解cherrypicks請ive仔可以收平人成半
完全可以從個成品睇倒個分別

SDLC同project management好重要
我覺得同dup code or integration冇關係，而係人同人之間溝通出現問題

大學cs 多好多math要讀
成日要prove 數
個個sem都1-2個左右
利申 三大cs

大學其實都係會要求寫到 system，不過點樣用 framework/lib 去 achieve 到呢層，我唔覺大學有教得好呢啲

其實出到嚟，或者大學自己做 proj 都係一樣要使好多時間自己查 ref
唔好講到好似 IVE 仔出世一刻就已經乜都識 我都想
btw IVE 教嘅其實係近香港一般公司會要求你寫到嘅嘢，但未去到 Globally 最新嗰啲
即係例如 React (而家好多連登 web client 用嘅)，so far 都係得自己學
IVE 未見有教，更唔好講話大學

我讀PHY都嫌CS啲數多得黎又無咩用

大學既CS 其實好有用
concept 通常係冇咁短命
反而language, framework, 甚至programmimg practices 都係會轉得好快

唔好expect 自己識哂主流既野
10間公司可能會用10種唔同language唔同framework
唔好話fg, 就算你有十年經驗到你轉工時一樣都係從新pickup

city cs好定poly computing好？

CU CS 好

唔係教得好唔好既問題，係直情冇教
但你一樣要用一樣要識
我係咁而望過下一D由ive升上黎U既同學既code
目測同我自學打出黎既差唔多

我覺得大學學principal of programming language, software engineering, algorithm, database design principles, networking, 好多都終生受用
optional ge AI, web development, mobile, graphic, security, 甚至學創業, 是旦一樣都比一套某一範疇ge framework重要

巴打覺得data structures重唔重要

ive 實戰型咪做死一世工人level
想向上求其補番個degree

設計軟件最要係個管理同諗法姐
咩framework/language根本學唔哂
成日話it要時時更新 你追得幾多

一追親咪做低下層
快d上位去management level好過
仲每日打開人地api library去學新野咩?

睇哂成個POST,好多人都係想學practical野,覺得學theoretical 野無撚用(esp 工作上)

其實有呢種諗法既人根本唔需要讀大學,讀hd 已夠,內容夠practical,training 夠多,係咪?

大學唔等於職業訓練所,只係社會工作既一張入場卷

出左黎社會,你要再搵人上好theoretical 既 course 係好撚難(當然宜家有ocw) , 但係practical 野大把坊間course / 公仔書可以幫你pick up 番

基於呢種心態同風氣,香港需要既似乎唔係大學,而係醫學院同vocational school

加埋hku 同Ust 又邊個好

有深入既CS concepts可以讓你終身受用, 開邊瓣都掂!
揀到個most powerful language然後深入認識可以令你鶴立雞群, 打抵對手!
(Beat the Averages )
正確選擇又極速咁利用到frameworks/libraries帶嚟既便利最多衹能畀到優勢你一陣, 好快個優勢又會冇咗!

孰重孰輕, 一目了然!

讀緊但都好迷茫，出到嚟真係有啲咩類型嘅project可以做？
成日覺得就算你CS讀得幾勁都好，出到嚟好少機會會有人叫你dup code，就算有都冇乜人會重視自己，比好低人打

重要呀，前提係儲ge data 係有structure 同relationship,如果唔係應該用nosql

Ust 教既野唔會差好遠 但係好chur 好爛grade
但係啲ust resources 好啲 啲assignment lab 學到好多野 prof 同ta 好有心去design

係咪搭錯咗先，我估佢應該係問heap, binary tree, hashmap, graph嗰啲data structures

HKU CS 唔多好, 仲都好多入ibank
我之前係ASSO 升入U, 有UST同CU CS offer
我最後入左CU, 因為我鐘意CU 個 culture, alumni network 夠大, college, reputation
但我覺得UST 既CS 好D.. D 學生認真D, international D
但都係睇你自己主唔主動, 同埋鐘唔鐘意

唔好俾D人成日話UST chur呃左
CU/UST CS workload其實差唔多(一樣chur)
至於學生認真 我相信ust比例 比 CU高唔少，但如果你識班認真讀書既同學一齊上堂應該冇咩分別
international答你唔到
至於老細睇CU/UST幾乎一樣，睇人多過睇學校

利申：舊年CU fg，同個ust cs fd一齊讀

我唔太清楚
其實我係本來想讀data structures但reg唔到
想知自己miss左既野重唔重要

Data structure好重要
其實打code一定離唔開data structure
data structure講既係efficiency and a lot more，打code既都知efficiency會影響好多野。所以讀啦

留明
自己日日煲緊online course,
希望完全轉行到 it

Data structure同algorithm算係cs嘅基礎
講真你揾份普通dev用得著好深嘅algo/data struct嘅機會唔多
但係一用起上黎/自己design就見真章
再簡單嘅data struct都要解釋倒佢嘅complexity俾同事聽人地先放心俾你上

啲framework呀，language呀你自學都得，但係真係係u入面(or某啲programming比賽)先會學到呢類知識
應該都冇咩人會無啦啦攞本intro to algo黎刨

另外in啲好啲嘅it工見你係undergrad好多時候會問你algo/data struct，有備無患

Truth

Stat都係熱門問題

唯有自學 reg唔到
差唔多畢業

我可能識你 haha
For CS, CU = UST > HKU,

on9...

學埋啲language野

讀好啲數

出黎做NLP, computer vision, robotics, machine learning, FG都有2X-3Xk

Ml好高要求wor清

係囉, 連登仔個個都有十個八個PhD既實力, 可以當ML係小兒科咁!
(我讀過Stat去到MANOVA既程度都唔敢掂ML! )

都有啲低水準啲的ML,冇人叫你下下做Deep NN

啲fiance sector的modeling 其實都好好pay

其實點為之學好咗一個language

我知我知, 好似Bruce Lee咁了解Kung Fu既奧秘就為之master咗一樣野囉!

可以用coq proof 個隻language 的soundness & completeness

閣下up乜春? 駛唔駛學埋OCaml(coq is written in OCaml)?

proof type system sound and complete

A system is sound, if it never accepts a false positive program.
A system is complete, if it never accepts a false negative program.

What the hell is the coq proof related to "其實點為之學好咗一個language" ?

巴打做呢行？

唔係做ml,不過識有人數學勁，讀完個土木master去做modelling

Coq只係tools，當然你可以用紙筆proof

Proof到代表你了解個language的type system

咁你proof到邊隻language個type system未? 有冇成功感受分享下?!

有人proof 過JavaScript 你可以參考下

OK.

BTW, 居然有人用mathematical proof既角度去話咁為之學好咗一個language? It's so funny but interesting!

咁冇勁數底[分分鐘可能要PhD級]又做唔到coq proof既人就千祈唔好話自己master咗一個programming language, 至少唔好係你面前, 係咪呢?!

仲有, 如果你老板/上司有日同你講唔L識呢D, 而你又係developer既話, 你係咪會覺得佢地冇L用, 打錯咗呢份工呢?!

其實點解?

利申 排第三嗰間

老土啲講句
學什麼web, mobile呀其實都係update得好快既野
js既framework日日有新
swift123直情係三隻唔同既lauguage
所以讀得多呢啲freah grad一定易搵到工
但會好快被淘汰（原因同當初請你既一樣）

但打好algo, data structure, OS, principle of pro lang既底
首先呢啲野好少變
另外就係會幫到你學新language同framework

巴打不太了解數撚既特性
數撚大部份時間只關注true false existence uniqueness既四個問題
至於個 helloworld點打……
我證明到一個打得出 helloworld 既program存在咪得囉

利申 讀CS 半個數撚（minor math）

睇漏咗依個，agger，有部分同學仲話想多啲practical，話出到去唔識practice，痴線。啲大公司全部睇緊你有幾多theory，仲走去學practical，有鬼用

幾年都reg唔到？咩U
我嗰間係基本上一定要讀先grad到，對入Google依類公司嘅interview幾有用

computation theory我間U一定要讀，仲要讀下啲簡單proof of soundness and completeness

可能啲prof 唔夠另外個兩間好, 啲學生唔係好搞啲startup, 幫唔到個系出名, 同埋啲學校多數入返bank/ financial industry, 比較business, 另外個兩間啲學生好practical, 同埋啲tech skills 都好好,多數會入返啲tech 公司或者research

我都讀緊 cs 已經year 3 仲係識好少code

可以買d咩 或報d咩course 學下 先可以dup好我份fyp

我都係讀computing
已經決定左畢業出黎搵份正苦工過世算

咁灰？一畢業應該好有抱負

90% fg 無可能夠料做呢幾樣
特別係ml 混水摸魚既佔多數

好似得一間必修

btw 以課程嚟講，如果問點解cu 好過ust
我會覺得係cu 科 automata 係必修而其他學校唔係

人生有讀theoretical cs 先叫做讀過cs
無呢科既只係讀緊software engineering

agger
btw 非香港

Agger

淨係識Bayesian linear regression, decision tree都夠揾食啦

識埋probabilistic graph model, Makov chain就好好pay

咁你純粹問我language，language is independent to its implementation

Study computer language theory 咪係研究semantic, type system

睇左四頁我笑撚左
回post應該個個都未畢業
真係咁天真覺得CS喺香港係一門專業要讀咁多cert
老老實實香港呢個咁撚現實嘅社會，出到黎做嘢你就會發現最緊要係工作經驗，同埋你幾耐交到貨(即係你productivity)，仲好多時候睇你人際關係
點解？因為你老闆都唔撚係讀CS嘅，Engine都未必係 搵撚睇你識啲咩，你交到貨咪得
同埋我都in過唔少人，你話識咩我都真係唔想理，因為呢行好多人吹水呃飯食，上次請條友聲稱20年web開發經驗呀，HTML5都唔識寫

同感
最近經朋友介紹接左單freelance
好難做，開始懷疑自己能力

我minor炸
所以唔係core
我想reg佢話我之前讀果科個pre requisite唔岩
明明就一樣

都係嗰句啦，而家啲人太著重ml method 嗰邊
實際上呢啲嘢係要識，但做呢類型嘢更著重係點樣devise 個process 同domain specific design

結果出嚟既conclusion比intuitive既還要差
一係就draw 埋啲阿媽係女人既conclusion

我只可以話呢類型既工只價錢唔係你識幾多stat，當然stat 係非常非常重要，但present 同describe 先係重點

利申：發夢做過，而家訓醒唔再講

好既公司睇quality (bug, testing, scalability)
普通既公司睇quantity (期)

另外我認為IT狗係溝通係好重要，完

d project同coding唔係唔識 係太浪費心機同時間做出黎又唔夠人好
我自己鍾意玩結他同打機畫畫 一踏入it industry基本上我就要放棄興趣

唔做得多點會做得好

想code得好，睇多D教學同做多D，冇捷徑

你有business intuition ，但唔識用帷大學去model佢，咪又係冇用

但math intuition係要浸出黎，business intuition 只係common sense

最緊要學 linux

腦魔果堆囉
拎哂咁多cert都乞食
講左追tech會令你變最低層
你聽d人 9up追新tech你咪死

cu ust focus更多係tech/theory
hku focus ba
論人工，hku出黎重高
但論技術/能力完全冇得比
當然你可以話management都係能力既一部分
視乎你點睇

個人覺得cs 有唔同境界
一開始係咩撚都唔識 打code 理論全部都覺得好難 下一種境界係學左好撚多language 之後開始明白點解要學理論eg: principle of programming 再下一種境界係覺得學咩languages 基本上無咩意思 因為你知道只要有一個星期時間 你已經pick up得到 大部分application上嘅野只係Google 同埋有d時間睇下doc就做到 最後一種係想追求更加難嘅野 想做d人地未做到嘅野 開始學多好多algorithm 同埋睇多好多theory

想學data structure, 有無入門書推介

linux我淨係識basic既command, bash script, make file , 之類
for搵工既話要學d咩先?

除左Principle of programming language, 仲有咩elective係一定要take?
comouter graphic, network and security喱d洗唔洗?

熟能生巧
你眼中既神人天才都經歷過呢個階段

deliberate practice

後面果兩樣唔一定要take, graphics, network/security果d睇興趣啦

Linear algebra calculus graph theory probability

之後讀咩course睇興趣

Agger
如果淨係想學practical coding/software eng不如自學仲快
入得CS點都要玩下theory，當培養科研/解難能力都好

巴打都係cucs？

連登好似唔見code4food上水

Introduction to Algorithm
看門口用嘅, 基本上你唔係做啲好chur嘅野都夠用
雖然叫呢個名但係入面都好多data struct野

演算法筆記, 一個台灣blog, 由data struct到graph theory, discrete maths咩都有

hku好似冇theory of computation喱一科

應該係話undergraduate冇

HKU咁垃圾,得咁少科

佢要過嚟一早就過咗啦, 佢老人家可能覺得呢邊太小學雞, 不屑一顧呢!

不嬲都係咁垃圾架啦, 你第一日讀CS咩?!

又真係唔多theory喎，有冇得take啲postgrad course

冇
elective入面揀5科，除左Principle of prog lang之外揀咩好?

quit u重練啦仲諗

compiler cu冇，俾我會想讀，好似會包埋啲formal language theory
Machine Learning同computer vision都好似幾正咁

不過都係睇興趣揀算啦，啱第二個嘅科又唔一定啱你

寫compiler/扮cpu咪computer architecture
利申讀緊

扮cpu

拿拿臨搭洗頭艇過去CU sit in旁聽啦, 唔好劣啦!

用bit op計加減乘除，用pointer扮電線

感謝

compiler 重有香港U有得讀咩
唔係cut鬼哂？

不過我都覺依家cs 似software engine 多過cs

而家好多大學都係咁樣 特別係亞洲 想fresh grad即刻可以番到工有productivity 特別而家咁缺IT人

齋讀compiler應該無啦

principles of programming language嗰啲都無人讀，點開compiler
加上香港班prof學者為主，呢啲實戰野應該唔係好掂

我仲記得我讀嗰陣個prof講到明唔識optimisation嗰part

聽聞兩年前有個做compiler都算勁既人想去ust，跟住ust無要到
咁又係既，compiler呢d難d攞funding，以ust既性格都係寧願要ai,cloud, networking嗰d人

聽番嚟咋

UST而家走緊兩個方向
prof嗰邊谷出紙
學生嗰邊谷開startup

好唔好見人見智
但一間學術機構好似工廠咁有嘜為

搵食姐, 犯法呀?!

startup
我記得陳易希都係ust cs
佢近排有冇新搞作?

有興趣讀compiler既巴絲可以考慮下睇d名校lecture, github大把
我之前睇過d, 但係有時自己一個睇搞唔掂, 搵人一齊研究下

d prof/tutor有時會直接攞人地份notes上堂
唔洗驚話人地高你好多班 但自學欠交流係真既

我好似download曬coursera個standford compiler course既video同notes
但係到依家都未睇

Compiler可以睇Dragonbook啲書

ust二十幾年時間就有咁既成績，係呢d方面真係有d料到

compiler學黎係了解點寫一隻language出黎

利申 咩都唔識

唔係等於學翻譯咩?
Source language ---> Compiler ---> Target language
e.g. abc.cpp g++ abc.exe
e.g. abc.java javac abc.class

咁學黎其實有咩用

你講果個係transpiler
compiler只係會出machine code

同讀science一樣，諗野係諗點解先，唔會第一時間諗點用
學完會令人眼界寬d, 容易design一套optimized source code, 或者自己 design 下一個nodeJS / haskell
就算唔學compiler，最多唔識寫compiler，依然可以dup到一套完整ge program

比你更加了解個program做緊咩
同埋compiler係好多thoery既應用
例如state machine ， parser
無讀過見到啲term會比較難明

我都係去exchange讀
個陣比較多人唔明應該係token

讀automata都會識少少d terms,
其實compiler果科可以好有用, 你未必真係寫compiler,
但係如果要寫d簡單既interpreter或者做parsing,
識多少少相關野/學多幾個terms要google都易搵d
呢d野都係書到用時方恨少

parsing problem係勁common,
簡單如你食input同做validation已經係個parsing problem,
如果要寫條水蛇春咁長既regex先validate到,
跟住發現有bug係無人識改架

Parsing已經係solved problem, research 係focus 係intermediates language, optimisation , parallel programming optimisation

所以咪好多大公司偏向唔想請亞洲大學畢業生

學compiler呢啲手作嘢其實唔駛咁悶睇notes

我會推介睇呢本書跟住做一次
图灵程序设计丛书:自制编程语言

如果無腦跟佢做大約一個月搞掂，邊部分有興趣再睇書都未遲

深入啲可以睇一啲language specific既書
我以前寫ruby既所以睇過
Ruby Under a Microscope: An Illustrated Guide to Ruby Internals

至於問學完有嘜用？
其實你見技術型既工同人咁講個考官對你既印象應該有加分既

屌好有道理

本龍書其實好悶

標準答案 ：library咪得

龍珠我知, 但龍書係...指邊本書?

唔好咁old school啦, 今時今日compiler有好多種, 轉成native machine code果啲係傳統果種e.g. g++, 而Java果隻係特別啲, 叫bytecode compiler.

另外, transpiler都算係compiler既一種, 不過係source-to-source compiler, e.g. Babel, cssnext等.

如果而家大學有教compiler, 應該cover埋非傳統果啲, 貼地啲!

(P.S. See for reference)

唔知有無錯
好似叫operating system concepts，俗稱恐龍書

但如果想了解linus 同對家鬥屌時的技術哲學思想，就真係要睇下operating system design and implementation by Andrew S Tanenbaum and 1 more

OIC, no wonder! 我都從來唔睇呢啲超悶既書!

呢本

果然真係有條龍!
(P.S. 好多學數嘅書都用"屠龍"做封面, 啲鬼佬真係好鍾意用"屠龍"嚟比喩"向困難挑戰"架jack!)

用c寫粒lc3b 粒u
咪扮cpu囉

睇lab2

看似係Comp Eng既comp organization,
cs major都要去到咁深?

好似間間u都有教呢啲code 利申 讀過

assembly有教呀，不過冇咁深，份notes有好多都睇唔明

以前有架
CSIS0293 introduction to theory of computation
不過可能太少人take

應該有得take postgrad course架wor
夠堅揪既可以take完design and analysis of algorithm之後take advanced algorithm , course code係8字頭 不過唔係成日開

呢個course content唔係好掂
望落已經覺得好煩

邊夠料讀
我喱d一般人都係唔岩讀d咁食腦既野
讀返d networking野讀完去做駁線仔算

342 我個陣係用VHDL implement MIPS ISA (唔記得3定4 stage pipeline), 自己由畫圖design data path, control path 到寫VHDL係simulator度行，execute自己寫嘅assembly，感覺幾唔錯，叫做明白左一粒CPU 係點work

請問而家cu year1要幾高gpa先有得簡cs..
同埋會唔會好易俾nds屈機

上年cutoff 3.02(好似係)

nds好屈機咩？

cucs好似local屈機d

networking出到去都係考cert
大學知識你係唔會點用倒

因為讀書既networking好多位都唔係practical use

咁就要睇下ACM team係咩人

唔同意
transpiler係subset of compiler
implementation 同compiler無異

agree, 出黎做野已經係唔同公司有幾次機會自己去寫DSL tool
parsing problem真係好common

呢幾年acm 已經淪為另一個填鴨遊戲
個個死做爛做
不看也罷

同你一樣 細細個好鐘意電腦所以take左ict
跟住就入唔到U 去左ive讀電腦 再上返U讀CS
無論邊度都一定有D人叻過你同勁過你
人地接緊freelance我仲係隔離慢慢學緊UML點畫
人地勁咪人地勁我又覺得唔洗同人比較
ive定係U學嘅野係舊D 不過學programming最緊要係學到背後個原理
所謂新language其實好多都係syntax唔同 背後嘅野都大同小異
而家grad左出到黎咪又係邊學邊做 最緊要係肯去keep住update自己
IT呢行一定係咁架喇

利申 gpa唔過3 都叫搵到份唔錯嘅工

ching邊間grad
同埋想問下, hon重唔重要
聽大學prof講, 至少要second decision先有好公司既interview機會

邊間就唔講喇 香港有幾多間U 有CS 只可以話唔係最叻果幾間囉
講真 grad左出黎搵工果陣都未出hon.. 人地只係睇你GPA姐
唔知咩係second decision 答唔到你
咁in大公司 三大點都有優勢, 但唔代表你冇機會囉
而家做唔到好公司咪係出面累積下經驗先囉 睇下遲D有冇機會入番去

city?
btw, 打錯字，second devision先岩

division

係呢度串錯字唔緊要, 但你份CV就唔好喇?!

2nd class division 2?

好似division 1先係大公司基本（即係過3）

2:1會好啲
最好有3.2左右 (around top 10~20%我諗)
再高既話能力上唔覺得差太遠

老實講apart from GPA
一間健全既IT公司對fresh grad既要求唔係條友幾叻
而係點樣同人交流

一個Project無可能一條友做得晒
亦無可能樣樣你都識
點合作先最重要

如果你發現個Project你識晒
一係你係個System Architect
一係個Project好廢

搵過另一間啦

咁事實係班友仔真係入到google
難道你又會話不做也罷

gpa比d common core拖低哂
淨計comp計得唔得

second up間間U都一大堆人...仲要同first hons鬥
平日自己儲定作品集啦...今時今日見工問你拎github睇已經好common

其實身邊好多同學都有入Google。。。
不過係要做其他公司兩三年先啫

同埋呢幾年無嘜點聽倒經ACM攞Google/ MS既first interview
有既可以舉少少例嚟聽下

你指直接有公司搵, 定打相關contest先
前者就真係少聽, 而且唔熟d人唔會收到風話邊個in緊
後者都幾多, 同埋d公司都會宣傳自己contest

其實係咪得start up會睇GitHub
見過咁多間都無人問過
有啲分分鐘cv都無認真睇
上到去先睇

作品集要去到咩level先得? fyp, 成個完整網站, 定淨係個處理data 既command line based program都得?
同埋係for唔識it既人睇, 定識it既人睇?

好似每年有場codejam係請人架，淨係APAC region
有冇巴絲打分享下

要同d大陸人一齊鬥

睇左好多頁...我自問做左4-5年programmer,香港講it算啦,得罪講句香港做it係慘架啦,都係個句,學programming language唔難,而家可以google,咩stack overflow個d基本上可以解決到你任何program問題,但你表逹能力最重要,你唔明user up乜,你幾勁都無用

btw,d新人寫code唔該學好d code style,d code style學得唔好害死人

即刻諗起呢位俏嬌娃Anjana開頭講FL is a programming style, a coding style, and a mindset!

即係話你冇嗰種mindset就好難寫好嗰種coding style, 冇嗰種coding style就好難寫得似嗰種programming style, 缺乏嗰種programming style就唔會打得出似樣嘅code!

所以呢, 新人應該先搞掂佢地嘅mindset先! 如果佢地用錯咗mindset(思維定式)去做嘢, 點可能寫到好code出嚟呢! e.g. 下下用咗imperative mindset去寫OOP/FP嘢, 死得啦!

就算新人寫code差，公司應該用下code review 先放佢上 production
style 依樣野，除咗Python外，間間公司都有唔同文化，想學都學唔到
而且老屎忽會當係common sense, 冇documentation, 好多時係公司撞板先會知

點解會"除咗Python外"? 個PEP 8 style guide唔會個個都跟足呀嘛?!

我諗佢意思應該係啲排位

我有位師兄真係咁樣畀google contact, 然後得到面試機會入左美國google度做
佢本身係大學時就已經贏過香港ACM比賽...

呢啲應該靠個editor 行autoformat去解決。

其實係code裡面啲doc 我覺得可免則免，除非你真係做左啲tricky嘢，唔係嘅你應該寫啲code寫到就咁睇code，睇function name同signature就要令人知道段code做乜

Programs must be written for people to read, and only incidentally for machines to execute.
係致理名言

係Python既Philosophy: The Zen of Python
入面其中一個句講到"There should be one-- and preferably only one --obvious way to do it."

其本上寫python既人都會不斷追求完美做法...
所以睇得多python tutorial/stackoverflow，作為一個python developer多數都唔會走去寫爛code

Logic languages(e.g. Prolog) 嗰啲你或者冇乜documentation都OK, 人地都可以一睇就明, 但係imperative programming/OOP呢啲, 你要打出嚟嗰啲code做到好以講故事咁, 真係好高難度, 有幾多人有咁嘅能力做得到呢? 連我偶象Donald Knuth佢發明嘅Literate Programming () 都仍然強調code係for machine to execute, and explanation of program logic(i.e. documentation) 係 for human to read and understand!

致理名言還致理名言, 實際有幾多人做到呢?!

我以前都係咁諗，good code documented itself

不過入左間大公司做，發現其實你寫果part會變到好specific，唔係你個project嘅人去睇真係撚知你做緊咩
所以而家盡量都寫多啲comment
反正多comment(又唔係成版紙)無傷大雅，你過左一兩個月睇番又容易醒起自己做左咩，人地又唔使下下trace得咁辛苦

或啫我再elaborate 多啲先

我唔係反對寫doc, 但係份doc 主要係做high level overview, 解釋段code裡面創造嘅concept, 甚至係usage example, 呢啲唔會implementation 一改就成日要改嘅doc

我唔鐘意in code comment嘅原因係佢其實幾影響睇code, 同埋一改implement （特別係啲private function) 個doc 就要跟著改，好似violate左DRY...

如果真係要落comment, 應該落係public function 開頭就算，最緊要畀人知點call，不過更好嘅做法係寫好個test case, 因為test case 應該係mirror個function 嘅spec, 我會expect睇test case可以知道個module/function/method點call

public function頭係要有comment, 果d傾向係doc一部分,
d comment唔應該成日改, 因為你改呢d comment同改緊api差唔多

但private function個scope已經private左
d comment唔係比街外人睇, 係方便teammate同自己maintain,
落到private scope d野加加減減要執埋comment都好正常
甚至成個private function既implementation換鬼左,
同出面個doc都冇乜關係架喎

紅色highlight呢句 logic fail...

其實大家講既都好類似，只係用緊既software engineering methodology唔同
用extreme programming/agile既會傾向 減少寫spec, 增加係code入面寫doc, 然後一次過generate出黎. 仲有寫unit test都係呢一套主張。

大公司多數會有時間寫spec，所以佢地會傾同減少花雙重時間寫2次，仲有single source of truth原則而集中寫係其中一個地方

我個人都傾向self-documentation code, 我會寫好長既variable名，必定可以去到邊都睇得明個variable意思(長度會依照variable scope/life cycle而變)
我之前都遇過有team standard係commit code之前要盡量delete晒所有inline code comment....經歷過長期實行之後, 我確定完全唔寫inline code係一件好 on9既事...我依家成日叫d新人多d寫comment...
api doc comment同inline comment唔同...前者abstract , 後者係implementation.
如果學得inline comment影響code reading的話，自己去IDE改顏色啦

再分享多啲我嘅諗法先

就public function黎講，我同意如果個class 係有好多state, 啲method要跟life cycle call, 而啲doc 又係gen from code咁就要落comment/doc

但係有好多時，個情況都唔係咁差，我成日見啲doc/comment都係 function name in complete sentence, 而且又好多時睇親個doc site都係只係想要個function list/ class inheritance hierarchy, 呢啲時候嘅comment before public function 就唔加好過加

之於private function 裡面嘅comment, TODO/FIXME 都可以有嘅，但係唔好句句variable definition 都有comment 囉，亦都唔好成日有comment 係解釋下面個block 做啲乜，如果係要解釋，即係嗰個block 可以拆出黎做private function 咁就拆出黎，用個function name去講佢做啲乜。除非你真係做左啲tricky嘢，但係要解釋啲tricky嘢可能要幾段passage,不如放低條URL 係第二度解釋好過

總之就係善用用function 做abstraction, 改好啲variable/function name (改名嘅時間重長過寫code嘅時間經常出現 ）啲function 唔好太長太高cyclomatic complexity，咁啲code 都幾好睇同可以 幾乎comment free 㗎啦

重有就係寫啲人地睇得明嘅test case

紅色highlight呢句 logic fail...

其實大家講既都好類似，只係用緊既software engineering methodology唔同
用extreme programming/agile既會傾向 減少寫spec, 增加係code入面寫doc, 然後一次過generate出黎. 仲有寫unit test都係呢一套主張。

大公司多數會有時間寫spec，所以佢地會傾同減少花雙重時間寫2次，仲有single source of truth原則而集中寫係其中一個地方

我個人都傾向self-documentation code, 我會寫好長既variable名，必定可以去到邊都睇得明個variable意思(長度會依照variable scope/life cycle而變)
我之前都遇過有team standard係commit code之前要盡量delete晒所有inline code comment....經歷過長期實行之後, 我確定完全唔寫inline code係一件好 on9既事...我依家成日叫d新人多d寫comment...
api doc comment同inline comment唔同...前者abstract , 後者係implementation.
如果學得inline comment影響code reading的話，自己去IDE改顏色啦[/quote]

我用堅monokai theme 㗎啦

同埋重點唔係真係想零inline comment嘅，真正目的係要做到冇inline comment啲code 都係readable, 因為咁樣你睇嘅嘢會少左，duplicate 嘅嘢會少左，同埋我覺得個readability 係高過用inline comment啫

同埋我都明有啲code係唔睇comment睇唔明 咁個時我都要局睇，不過呢類情況應該盡可能減到最低，同埋又自己啲code開始做起，做code review個時又提下人咁

寫comment好多時不過係fat controllers/ fat model又無時間refactorize既後備方案

正常唔係用緊一啲algorithms/ output啲好複雜既data structures都唔會特意寫

其實寫comment通常唔會郁到,除非成個workflow變
同埋好多時要有doc本身講個workflow做乜,睇完先慢慢睇code,不過算啦,而家間間公司求快既

想知其實php javascript sql呢d係咪應該要識
本身無ict底 然後入左cs先開始接觸programming
見身邊好多人已經識整個網頁/server出黎
自己連code都未打得好
同埋雖然上堂有教algorithm, 但係見d人好似識更多algorithm咁
覺得自己好似差成節 永遠追唔上standard咁
如果真心想努力 可以點做 得返兩年半時間
利申淨係識c同java, 係codecademy學緊python(但唔知係咪真係對web programming有用) 未試過做uva online judge

其實主要靠自己花時間去學
好多由細dup code dup到大
基本野
學左無壞
你學多幾種language 其他都好易上手

無錯
仲有兩年半先grad嘅話而家可以專心學好基本programming/algo/data struct
推薦codeforces，唔一定要打比賽，做下佢D2嘅A/B題目已經幫倒
重點係可以睇倒人地點做

個人認為好practical嘅野最尾一年先玩下準備interview都得
btw而家fg見工好多都係問theory為主(起碼我見過都係

睇你之後想點行

既然你都洗濕左個頭
我就唔屌你點解on99揀IT了

想做programmer既
學哂Java Javascript PHP mySQL oracle
呢5款fresh grad最少17000(3rd 2low)
有2up or 1st會更高

個人建議 除非你有興趣
否則其他Code都唔需要特別去掂

自學學到既野就唔好係大學花時間去學了
大學應該學返d theory, 大學唔係職訓，practical留返比d IVE仔自high啦，php, JavaScript 呢d只要初中程度就學得識,小學寫mobile app參加比賽既大有人在。你grad左畢業出黎做野每日對住隻language 8小時仲多過以前考試溫書，你就明掌握一隻language 係好低級既技能

沒事不要做web...
好果web真係好做，香港IT就唔會無前途
我稱web做舊IT, 食古不化既公司一埋
香港IT係從mobile興起，呢d先係新IT
Mobile門檻比web高，更少新人
但mobile 已接近飽和
依家愈來愈多聰明既人投身IT
IT轉向高技術方向，Machine learning, AI, fintech
未畢業就學定d AI
再過幾年AI 好可能變成每個freshgrad既指定技能

不過依家大學越嚟越著重practical

外國就係既
前幾年都大把人吹Big data
香港講AI 你唔好害人啦

Java同Web係香港幾十年內都唔會死
大把中型金融公司先岩岩起步
請IT寫inhouse 首選一係就Java一係就傳統PHP
加上小型公司一旦做大都會偏向自己搞減成本
根本長做長有

相反 你拎住成堆AI野
我就真係唔知你香港有乜工會用到

Java根本唔洗係大學學...

無話一定要幾時學
不過事實係家下你fg搵programmer工
唔識我所講果5款會好大獲

都係就返班學生姐
個個當水泡衝入去
堆theory邊讀得掂姐

好簡單
你搵返algorithm, data structure呢類科既成績分佈睇
成推20,30分 得幾個70,80分
就知根本大學都無得揀

加下志在教堆application level既野比學生
等佢地唔好整臭個朵

都係嗰句，睇你搵咩工
fg入職都係俾你改下嘢同debug先啦
好少一嚟叫你carry啲咩project
如果間公司一開波叫你由零做起間嘢都好打有限

當然AI嗰啲嘢對大部分嚟講都唔會有嘜用
而家啲人做嚟做去都係mobile同web玩react angular node嗰啲

咁玩咩好？

最難係對人。。。technical要去到中上我覺得大部分人有心就得，返而最緊要係溝通能力，要keep到真係好難，尤其係programmer要對住部電腦成日，見到其他部門hehe haha溝女自己就對住電腦debug真係幾難受

學好SQL / data structure & algorithm已經夠照, 其他野邊做邊學就得

冇用架, 要學埋Statistics(i.e. Machine/Deep Learning)先可以係未來生存! 因為將來係AI嘅世界!

要咩情況下先用到 quick sort, tree呀哩d野如果做application層面既話？(真心問)
同埋識左，技術勁， d hr都係唔知識同唔識既分別， 只睇keywords同 經驗年數比人工。

d野會唔會愈來愈簡單？
就好似以前寫code要識埋hardware, 而家high level programmer都唔一定要識咁low level既野都寫到好多有用既野。

tensorflow同scikit learn , 哩d framework會幫到大眾programmer都可以玩到AI
而且AI如果發展到自我develop, 連 AI developer都可以唔洗做。

我好似諗到離哂地

對performance要求極高既application, 例如 trading system 入面既matching engine/ gateway , 呢D野HR點會識, 專業人士先識貨

除左同金融有關以外既area有冇？

我都想香港有

application層面你通常都係call人地寫好左啲sort/data struct
自己寫反而會多bug(大部分情況
不過你用嘅時候如果知人地背後用咩algo有幾快可以知佢啱唔啱你個use case

好多公司直頭問你algo/data struct黎interview，呢啲就當然由啲engineer in你

哩個又真。識有人in startup都係考algo。

咁我背哂d big o佢得唔得。

分享下。其實programming 係一個skill，如果你唔係勁到走最前果班痴線佬，基本上一定係跟住個潮流走，日後越出只會越多種language，總會有被淘汰一日

唔想被淘汰，我覺得最重要係soft skill，你個人係點，個mindset 係點，但呢d 野要慢慢培養。去接觸多d 野開闊下自己眼界，去同多d 唔同人傾下了解下佢地點諗，堷養多d 唔同興趣同俾自己知道呢個世界發生緊咩事。然後再花d 時間令自己跟上IT 界既潮流，知道自己手上有咩工具，可以做到d 咩野出黎，新科技唔一定要自己識，但個概念至少要清楚。到有一日可能你就會識點用programming 呢個skill 去創造有價值既野出野。以上係我工作左幾年覺得自己最可行既路

當然每個人選擇唔同，你鍾意technical 野既可以繼續鑽研，係某個field 做得越專越有價值，不過就睇你花時間投資既眼光準唔準
係香港打份IT 工唔難，大學正常畢到業一定應付到，仲長期請人，唔駛擔心 唔駛特登同人比話人地好勁自己唔勁，因為勁果d 人未必會留係香港做，唔會做成競爭 做好自己，過好自己生活先啦 最緊要唔好拎自己d 時間黎浪費

邊有咁易水過
通常會俾個問題你，叫你design一個algo solve佢，跟住就無限改constrain，要你改個algo
每吓都會問你time/space complexity
有啲又要你寫埋出黎run俾佢睇
有啲齋寫run都唔俾你run

咁我連普普implement個quick sort都唔熟可以gg-.-

Agree，soft skill好緊要

我成日都話分2個大方向，一係鬥深，一係鬥廣、鬥快
深即係技術，同時做Java, C++, OS呢d年資愈深exp自然愈強
如果唔係技術勁，就更應該食住個潮流，而轉得快
之前係mobile，趕得到潮流既人就可以食到水
而下一樣已經毫無疑問已確定係AI/Machine Learning

quick sort呢啲就應該要識吓嘅

可能係我圍內識嘅都係見呢啲工啫，有冇人share下其他例子

睇你目標係咩
如果追求技術，想入真正既科技大公司
怒操面試題係最基本既付出
Big Oh呢d其實真係隨口都應該要講到
視乎每間公司既工作內容，就會有相應既面試題

唔識quick sort無咩所謂，考既價值唔高
反而quick sort既big oh倒是成日拎黎考人

algo好廢
係咪死得

唔係，香港大部份Program工都唔需要識Algor
只係普通既砌石仔，CURD
反而識Data Structure更加重要，
我成日話，
IVE仔同CS Degree仔既分別就係差係
對Data Structure, Design Pattern, Algorithm既認識
Engine Degree仔同CS Degree仔既分別就係差係
Design Pattern, Software Engineering既認識

algo 勁可以玩多好多野
唔勁仲有得寫下web 寫下app, 一定餓你唔死啦

吹到ML咁大,
睇完之前D AI科幻片當係ML
定有冇親身試過做呀

人吹我又吹咁 香港地有幾多用武之地

點解會有人覺得ML/AI會係吹水
CS Degree Course已經有得讀

問題係講到好易,
又吹到個功能咁大

其實淨用
if-else if-else
寫出來既野都可以叫AI

ML, 我知degree有得讀,
老實講壇野04年已經有,
而家拎出來講都唔出奇

bigdata啲friend，換個terms當新野，其實十幾廿年前嘅技術，btw CS都係吹水科imo

利申CS grad

原來係典型Strong AI, Weak AI Definition既誤解..

AI的確係有學嘅意義 但其他就唔敢講啦，對我黎講太離地，最終多數都係變user而唔會係developer

想太多了，AlphaGo既出現同呢幾年AI既技術突破有關
GAN係2014年先有人提出黎

Btw, 十幾廿年前嘅技術現在盛行不論是Big Data/Cloud Computing/AI, 甚至最近興起既Functional Programming都可以歸因去摩爾定律
要Hardware性能趕得上Theory才會令本來早已存在既技術普及同深入日常生活

AI讀過下
舊一代AI玩推logic, 有rule base system, 計下conditional probability
將一大抽if elif既當成rule塞入個base到， 教電腦遇到condition符合， 就update個 base。Bayesian network可以用黎計個電腦有幾多機率去做某d野。 教電腦點樣唔係非黑即白去諗野， 因為世界上除左true false, 仲有中間。 0到1之間仲有好多連續數。 Fuzzy logic模糊邏輯 就係講緊哩d野， 舉例子說， 形容温度除左熱同唔熱之外， 仲有好撚熱， 唔係好熱等等

新一代AI似乎係偏向deep learning d friend, 好多數

普通machine learning同咩 linear regression果d好似有關係，有分supervised同 unsupervised。
unsupervised岩用係d未明確知係咩既野， 例如教電腦點recognize男定女， 由於係男定係女既定義未明， 就要用unsuprvised既方法慢慢透過data 去train部電腦去classify佢地， 變成唔同既category。

supervised果種似乎係對有明確既definition, 例如數字大小， 去做price prediction就會用到， svm係其中一個算法。

以上亂吹一通， 最近開始研究ml中。。，

咁係因為間U既CS program走向問題姐。
試下讀MIT個CS course, 去dl佢地d notes, 就知唔係吹水咁玩

可以玩google map shortest path, maximum flow去計點運石油最合符經濟效益？

但我覺得好數學feel...

design pattern IVE仔都識， 仲玩到好癲。。。。

不過識還識， 到做野果陣， 都係識講唔識用

Cs根本數學勁既人先易讀

有道理，講開cloud同FP，今年FaaS一定係大熱

巴打你講堆野唔係吹wo

唔係個個IVE仔都係讀Software Eng

咁都係既
不過最慘就係識幾多design pattern , software eng, 做幾多unit testing, 個HR 同 non-tech既腦細都唔會知或者唔理， 反正出到貨， who cares

其實我實係吹

老細要揸數，做野始終係講緊business needs/ values

但 d code寫到1999
sell比個客用， 出bugs, 要賠錢
個cost of loss可能仲大

我覺得degree仔同ive仔最大分別係睇doc ...

事實係一個下下死做極速起貨
另一個慢慢搞pattern program睇落整整齊齊
老細都係覺得第一個能力較高

Main同inplement果陣就知死

其實唔識pattern可能連起貨都有問題
能夠稱為pattern，本來就係常用既solution
連solution有咩都唔識，只能自己從零開始山寨
Design pattetn起碼 已經有人幫你好好咁分析過，甚麼是時候用，怎樣用，有咩缺點，有咩好處

唔係好覺web沒落，宜家仲開始講progressive web apps

外國越嚟越多microservices architecture，香港繼續monolithic approach

咁就要就學生，叫班學生讀唔掂咪quit囉
利申algorithm同data structures嘅兩科攞92同87

tree hashmap依啲成日用喎
map, unordered_map in c++

唔得，識問嘅，可以叫你用algorithm中間嘅一啲步驟去archive一啲嘢，就要了解algorithm中間嘅過程

唔係要你熟個implementation，係要你熟個logic，熟logic咬即時諗點寫有幾難

但係你supervised learning同unsupervised learning嘅定義啱，雖然應該會係ml101第一堂嘅內容

咁唔係科科theory都咁難既 好似係
無人有興趣讀就真
又易爛grade + 覺得無用揾唔到食

大陸公司考人， 3 秒内寫個quick sort出黎

其實paul graham都講過將hacker, mathematician同埋 scientist放係CS哩個major一齊上堂係唔岩的， 人人有唔同長處同埋側重點。 佢有篇野叫undergrad for cs, 唔想貼link, 懶。 google就有如果想睇。

OS , database d theory相對上易少少

睇左 sentdex (youtuber) 第一集教學既snippet, up番出黎。 舊一代AI就真係有讀過。

hacker news有人argue design pattern係 design比 d唔識寫code既人用。 果d人 argue design pattern用到爛哂。

其實design pattern又的確係tools rather than goal既， 要用得岩個situation。見有d programmer為左另其它人睇唔明， 將所有pattern炒埋一疊， 咁就失去原意，

其實萬變不離 open close principle -.-

睇doc關英文問題事
同埋 自學能力

我覺得有時啲人用太多就真既
例如咩鬼都整個factory
明明得一個implementation

讀CS都無興趣讀algorithm+data structures更加應該要quit

我係介乎有興趣同冇興趣之間既jj。
有時見到d bubble sort, 二分法， merge sort, quick sort, 會覺得幾神奇， 咁都諗到。

但平時寫web, app好少會用到。 我諗做d性能要好高既programming先要吧？
其實google考人都係叫你寫完algo後， 如果你寫得差先會問你個big O係咩(同一個真google develper face to face問過)。

不過有時係有用既， 兩個for loop都已經 O(n^2) , 會sense到自己 d code有冇問題。
sql query又係會有類似concept。 可能我仲未寫到要大量用data struct既program吧。

香港IT來來去去都係crud, apps。
embedded system果d都冇乜點落過手寫， 頂哂龍都係打開linux個kernal望下d C, 睇都睇到暈~.~

同埋一team人得自己一個識用， 到時又要解釋比其它人聽咪即係煩自己， project又要delay.

我看 algo design and analysis

頂手殘打錯。我覺得algo design and analysis難好多。

有冇巴打真係睇完mit本 introduction to algorithm?

Yr1時睇完第2版（師兄贈舊書），之後無時間去睇第3版

講起Algorithm書，我手邊還有本《名題精選百則》，幾本劉汝佳既著作，還有本有作者親筆簽名既Competitive Programming 3

利申：書蟲

《名題精選百則》? 乜algorithm界有本咁嘅書, 翻譯書嚟架? 完全未聽過添!

clrs成本睇晒，但無本事做晒啲題目
佢都係我少數睇晒既CS Theory Book

之後睇complexity同compiler嗰幾本真係睇倒我訓著

CLRS嘅Cormen其實仲出本入門書叫Algorithms Unlocked, 佢係本書度好吋咁話: 如果連我呢本AU都睇唔明, 就咪L去睇CLRS喇!

史前書黎，本書1990年寫，當年互聯網都仲未流行，已經收錄左好多大學會學既algorithm ，可以欣賞下d古人智慧。聞說以前玩ACM,每人手上都有一本。
另一個值得一提既係劉汝佳既黑書，大陸人玩ACM必睇書（曾經）
依家呢幾年先多左人寫ACM書
Competitive Programming 就係其中一本代表
近年台灣借鑑ACM搞左個大學生程式能力檢定試，台灣先開始愈來愈多呢類書

progressive web apps還有近年既MEAN Stack
最終只係令到香港班老闆覺得請一個人就可以做晒咁多樣野
人工唔會高左

咁你讀嗰間U有冇贏過ACM, 你自己有冇份出賽?!

我咁睇，design pattern某程度係用黎克服Language既Design缺陷
好耐之前就有人發現23隻GoF Design Pattern入面就有16隻係Dynamic programming入面廢左武功

再睇下所謂既J2EE Design Pattern其實都係用黎克服隻Framework難做既地方

當然，除左GoF咁Coding層面既Pattern, 仲有好多種類型既Pattern
大神Kent Beck寫既implementation pattern還有Martin Fowler 既Patterns of Enterprise Application Architecture也可以令人預先學習前人既經驗

唔知點解我比賽那年我間U無贏XDD

咁仲駛問, 梗係你....................................隊友太水啦, 係咪?!

我肯定係因為我太廢

major cs想minor math
利申cu

望下個書架，原來我都有本叫 算法藝術與信息學競賽，個作者都係呢條友

btw啲題目好有八股文feel

呢本AU出嗰陣我已經grad咗好耐，無緣接觸嘞

我讀嗰陣係先用Data Structures And Algorithms in C++
攞呢本掃晒啲簡單既data structures同sorting先
呢本除咗啲入門既complexity嘢就無嘜數

對某啲人嚟講係唔錯

我屋企都有呢本
某巴打送

比爾·蓋茲在1995年說，「如果你認為你是一名真正優秀的程式員，就去讀第一卷，確定可以解決其中所有的問題。」「如果你能讀懂整套書的話，請給我發一份你的簡歷。」《計算機程式設計藝術》是Knuth一生中最重要的事業，他寫這本書的目的是「組織和總結所知道的計算機方法的相關知識，並打下堅實的數學、歷史基礎」。

其實我成日都有咁既感覺：
讀數或者物理果d人頭腦係好過CS, 係唔係錯覺

full stack打雜

巴打cucs？

又問多條問題

今年代仲有冇識寫assembly, 做reverse engineering?

我都覺，佢地真係比較着重自己諗啲問題點解, train自己mindset
我地就大部分時間係度stackoverflow

仲有security, 做pen test果d可以邊到學

某professor曾說：「 識design pattern有咩咁叻？ 我研究d pattern出黎， 你地班契弟就整係識follow我 d pattern用我地研究出黎既pattern。」

數學家恥笑stat果d, stat果d又恥笑 搞algo , 搞algo恥笑 development, development恥笑 coder, 以此類推

stackoverflow到答人問題就唔同。
github有project比人fork。
有玩hackathon則大善。

搵過嗰陣通常調番轉

搵工嗰陣通常調番轉

cs嘅人好勁我讀左一個sem c++都仲未知recursion 有乜用希望唔好再見

你讀咩科先?Recursive function 用黎create 條tree,search 野會用到

有時又會諗d CS professor 個個都咁勁，點解5入google 做?收250K + bonus + 免費按摩，自由文化。

點解5 直接讀Maths ?

所以點解design pattern歸入software engineering入面
software engineering既目的之一係在software development中建立可複制既方法，令到d唔識寫code既programmer都一樣寫到code

只能說Recursion係特例
面對Paradigm shift ( )好多人都無所適從

reference?

ching
NP Complete 果D 你識5識?

NP-Hard

你又知我段說話係quote書
不過你問我出處真係有d難度...
印像中係來自Code Complete入面講talent programmer vs team既部份

其實我都覺用5用design pattern 係好睇個人 judgement。
Programming is craft and art. Just like the drawer.

有冇睇過Paul Graham <<黑客与画家>>??Very good!

哩個真。。。
愈尖端既野，D位既數量都係好尖(少位)

主要興趣都係programming
想唸住讀科minor
見math好似有啲幫助所以先想下

cs=lang+philo+logic+math

有睇，真係好正

ching 都睇5少書。
除左電腦，會5會睇其它?

可惜香港冇乜哩D 工，都係玩application level為主 (或者我見識少。。。)
寫compilor, 好似係google 入面 google X，百度大腦, 阿里爸爸(多data)，先有hard core tech。

會...而且有d雜...約8成時間電腦書，2成其他種類書

有冇人玩codewars

+bio+psycho

compiler全世界都唔多
要精通machine code同os同language theory

於是大多數人最後都係玩番NLP算數

大學學少少finance，
有少少finance底
搵data providers in f2f 嗰part會易啲

入職人工可以接近IT狗AP Level既average

賤叻tick algorithm
social network theory

2 成係咩

RTHK 一分鐘閱讀有介紹過既書都有可能，睇心情

只要唔好係香港做就okay

十年前識max flow min cut已經入到world final，宜家regional都未必入到

咁你仆街啦，recursion好屈機，用唔到recursion mindset已經唔洗玩

我間U要讀下，要知道咩係np complete，暫時特性係咩(暫時係因為到宜家都未有人prove到np =/= p)，考試有一體係比一條問題我地，要我地prove佢係np-complete (用reduction)

寫system果d 幾十萬至百幾萬
分分鐘鐘要做幾年
仲未計maintain
香港地大把project啦
你望一望pxxw 間野
大把project 邊個話冇得做?

係d人覺得新野正
人地唔識我識
好似apps果d
呢d就比人淘汰得快

pxxw唔係出名仆_?

錢呢，一樣界既Admin, Sales, 高層, 公司....唔會改善IT待遇
IT人係佢地眼中依然賤過地底泥

自

IT人=電腦界嘅農民(死做爛做就有份, 但錢就收得最少!)

IT人=電腦商業界嘅農民(死做爛做就有份, 但錢就收得最少!)

巴打我間U既theory of computation都係core 岩岩考完 有一題出左要用graph k-coloring reduce去 clique cover 再prove clique cover係NP-Complete

隱約記得咩係plumping lenma

pumping lemma係用嚟prove唔係regular/context free其實幾得意

諗到點reduce就一啲都唔難，個reason嘅logic其實好簡單

(1)諗清楚自己有幾中意Math先好去，可以讀Math試試水溫先
(2)暑sem係math course既好時機，讀曬暑sem開既math course你已經搞掂左一半
(3)個人經驗，math course讀既野除非係讀5字頭教theory既CS course如果唔係你好難用得著
(4)祝你好運，唔好死

利申CUCS final yr，上sem已經成功解決左個math minor

Computer vision ml nlp robotics 都好重math

咁樣真係要認真諗下先

喺數學系讀數係學proving為主
但係你講果啲範圍
undergrads既course好high level咁明左個原理同點implement就過到關，唔多需要由頭到尾識自己 prove一次
所以我先會話喺數學系train到既skill set（主要係寫proof）喺CS undergrad唔多機會用到

我本來都諗住minor，埋尾個sem懶得滯放棄左
不過就算唔以minor為目標去上吓maths堂都幾開心ge

Phd都未必用到，除非係讀formal language / programming language theory

搞清楚math同stat 既分別先

咁又誇張左d...
CS範圍太大，有d科實用，有d科重theory
Degree係少d機會揀, Core一定要讀
但再上去讀Research就好有用，愈突破性既野就愈需要proof畀人睇係work
再者多數人都避開重theory讀，但總有勇士喜歡向魔王挑機

中意你呢個比喻，我同fd組隊挑theory就係咁嘅感覺

linear algebra, calculus,optimisation, differential equation 都算stat???

我覺得cs theory最難既野都係數學。
其實鐘意讀數倒不如直接讀數， 點解要讀電腦呢？ 我係到作一個大膽假設， 其實係讀數既人揾唔到食， 又或者讀唔店覺得cs好似簡單d, 先轉去讀電腦。

當然有好多係先讀數，後期對電腦有興趣既人。 上wiki , 不難發現大部分電腦科學家或programming language創始人都會有個數學既學位， 仲有唔少係先讀數後讀cs。

唔知大家對哩2篇野點睇？：

別想太多，喜歡就喜歡

同意
我揀minor math都係簡單原因
喜歡就喜歡
#math_is_just_for_fun

以前無純cs嘛
新一派既會比較多cs

我覺得係睇教果條友
我試過遇到教得好差同教得好有趣
好大分別

maths其實係真係好有用。
果時寫少少AI已體現到至少中學probability已經apply到。 但中學果種操數方法， 一d樂趣都冇。

面對現實

誇張啲講句
中學學果啲叫 arithmetics
同數學系教既野有好大分別架

碎碎念：
數字呢？咩黎架？
答案呢？存左且唯一咪得囉，好似係。
εδγβαηθκλμνζξυΓΚοφΔΛπχΕΜρψΖΝςωΗσ

所以咪只係minor而沒有trans過去囉
（trans會好慘 科科有班IMO恆隆獎坐響前面 點玩姐）

其實科科都係
只要唔係最top就好易被淘汰
再唔係就要靠手段同口技上位

math+cs major表示 math真係難好多好多好多

哩段片介紹數學介紹得好好

數學好多唔知咩來既符號

但probability真係有用。。
有次個professor 講計下一個人對某樣事既subjective probability

哩d topic好有趣

個MAP講得好好啊！好有共嗚

哩個maths professor都講得好好
如果佢教我maths就好

我係呢個Channel的其他video見到我professor

有冇link

唔想答唔好答。
突然諗到你post左linl會比人知道你邊間u